

 V tom som si spomenul na článok, ktorý som spomínal a zamyslel som sa na nad spojením rýchlejšieho priebehu času a nášho starnutia. V časticovom urýchľovači Európskej organizácie pre jadrový výskum (CERN) v Ženeve dokázali, že ak zrýchlite častice na približnú rýchlosť svetla tak pre ne "okolitý" čas ubieha pomalšie. 
 Je možné aby takéto pôsobenie prebiehalo aj lokálne v našom mozgu? Rýchlosť prenosu impulzov v našom mozgu je zhruba 100 - 150 m/s. Pravdupovediac to nie je rýchlosť svetla, ale ani v CERN-e nedosiahli konečnú rýchlosť svetla pri pokuse a logicky pri menšej rýchlosti sa zrejme čas približuje reálu ale predsa len sa spomalí aspoň o kúsok . Každopádne pravdou je, že bežiaci čas vnímame rozdielne v rôznych časových horizontoch života hlavne pre jeho relatívnosť. Nie nebojte sa teraz vás nejdem trápiť teóriou relativity, ktorej mám  už zo školy plné zuby a stále jej nerozumie. 
 Jednoducho povedané čas vnímame podľa toho čo robíme a keď v detstve sme za deň stihli milión nových vecí spoznať, povyvádzať a zažiť, dnes prežívame monotónne dni, ktoré sa nám zlievajú do jedného a nevieme presne čo sme predchádzajúci týždeň jednotlivé dni robili. Nečudo, že sa nášmu mozgu zliate dni zdajú ako jeden a v rámci relativity času vnímame celý rok ako deň. 
 Môj liek na to je zažívať každý deň niečo výnimočné, snažiť sa niečo v každodennom monotónnom spôsobe života zmeniť, aj keď len drobnosť, ale predsa niečo spravte iným spôsobom. Zaužívané ranné rituály, obed v presnú hodinu, odchod zo školy či s práce v rovnaký čas zabíjajú naše dni... 
 Je to ťažké sám to asi tiež nedokážem, ale po dnešnom chvíľkovom uvažovaní sa o to aspoň budem snažiť. 

